失眠怎算好？3款食物界「安眠藥」 助入睡

不知道你有沒有睡眠的問題？身處在大都市之中，睡眠似乎成為最奢侈又渴求的事情。很多人都有失眠、睡不好的問題，令精神變差，然後累積了無形壓力，又再睡不了，變成惡性循環。有些人會依靠安眠藥入睡，但服用安眠藥有機會令身體變得依賴，不如嘗試依靠天然方法入眠，不是叫你進行甚麼修行，而是由最簡單的入手，就是食物。

想利用食物入睡，並非要睡前一刻才進食，反而這樣會增加腸胃負擔，難以消化。所以最好是睡眠前數小時進食，功效發揮得更好。

香蕉也算是食物界中的王者，雖然糖分較高，但的確有不少好處。其中一個好處被形容為水果的「天然安眠藥」，由於含有豐富的複合胺和N-乙酰-5-甲氧基色胺，有助大腦釋放愉快而輕鬆的情緒，改善緊張不安感。加上當中的鎂可舒緩疲勞，自然更易入睡。留意即時好處多，但不可以食得多，畢竟香蕉熱量高，睡前吃太多也不是好事。

除了香蕉之外，原來車厘子才是幫助入眠的高手！因為車厘子是少數含有褪黑激素的水果，何謂褪黑激素呢？其實是大腦所分泌的一種荷爾蒙，也可以是從食物內吸收，可以調節生理時鐘，從而幫助入睡。而車厘子就含有豐富的褪黑激素，所以不少有睡眠問題的人都會在晚上進食車厘子或飲車厘子汁來改善睡眠。

cannabis

3款

香蕉車厘子仲有呢？

車厘子汁

根據樓上邏輯 有四樣先啱
你估下第四樣係咩

香蕉汁

香蕉車厘子汁